\section{Users Interaction Testing}

La prima fase in questo documento è il testing dell'interazione che risulta essere la fase di maggiore delicatezza.

L'obiettivo in questo caso è quello di studiare anzitutto la dimensione di
variabilità rispetto ai possibili input forniti dall'utente. Tenendo presente che
in questo sistema si possono riconoscere diversi momenti in cui si ha un'interazione
tra il sistema e l'utente esterno, si è voluto focalizzare l'attenzione su quali sono
in ogni fase gli input definiti corretti e quali definiti errati. Per poter fare ciò
si è deciso di definire un modello che permette di rappresentare quali sono tutti i momenti
all'interno del simulatore in cui si ha un'interazione tra il sistema e l'utente esterno, perciò
le occasioni in cui il sistema chiede di inserire qualche dato. Dalla formulazione del seguente
modello si può intuitivamente pensare come se il sistema offrisse tre possibili macro funzionalità
dallo stato iniziale: iniziare una Sessione Utente, iniziare una Sessione Amministratore e la Gestione
dei dispositivi TSD. Per ognuna di queste macro funzionalità si possono riconoscere tutti i momenti
in cui il sistema attende che l'utente inserisca dei dati o fornisca determinate informazioni.

Quindi, si è deciso per ogni interazione che è stata riconosciuta di scegliere un determinato
insieme di test che possano coprire il più possibile l'intero dominio degli input per l'utente.
L'importanza di questa fase di testing deriva dal fatto che concentra la sua attenzione
sulla valutazione di robustezza per l'interazione tra il sistema e gli utenti esterni.
In particolare, si focalizza l'attenzione su quale è lo spazio di variabilità
per ogni dato che il sistema chiede all'utente di inserire.
Di seguito si presenta dunque il modello generale ed in seguito si è focalizzata l'attenzione
su ogni macro funzionalità, studiando nel dettaglio e definendo i test scelti per ogni singolo passaggio.

Si osservi da ultimo che questa fase di Testing può essere considerata come il Testing
per il manager che gestisce l'interfaccia utente, facendo riferimento all'idea
della fase successiva di Manager Testing.

Da ultimo, nel corso della presentazione dei seguenti test si fa spesso riferimento ai
cosiddetti \emph{caratteri speciali}, vengono qui considerati caratteri speciali
tutti quelli che non corrispondono a dei numeri, a delle lettere dell'alfabeto inglese e italiano
e che non siano spazi vuoti.


\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.45]{AutomiUtente/AutomaSistema}
	\caption{Interazioni Globali Sistema-Utenti}
\end{figure}

\newpage

Il componente attende e chiede all'utente di selezionare quale funzionalità
principale deve essere eseguita. Le tre possibilità di scelta sono
l'inizio di una sessione utente, l'inizio di una sessione
amministratore e la gestione dei dispositivi. Per poterli
selezionare il sistema associa un identificatore ad ogni scelta, ad esempio
i numeri $1, 2, 3$, e l'utente deve utilizzare quest'ultimo per la selezione.

\par\smallskip
\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Identificatore per la Sessione Utente
		\item Identificatore per la Sessione Amministratore
		\item Identificatore per la gestione dei dispositivi
		\item Terminazione del simulatore
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item Identificatore vuoto
		\item Un qualsiasi identificatore diverso dai precedenti
	\end{enumerate}
\end{enumerate}


 \textbf{Test 2.0.0}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce l'identificatore per l'inizio
di una sessione utente.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente deve fornire l'identificatore dell'operazione sessione utente.\\

 \textbf{Test 2.0.1}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce l'identificatore per l'inizio
di una sessione amministratore.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente deve fornire l'identificatore dell'operazione sessione amministratore.\\


 \textbf{Test 2.0.2}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce l'identificatore per la
gestione dei dispositivi.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente deve fornire l'identificatore dell'operazione gestione dei dispositivi.\\

\textbf{Test 2.0.3}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente non inserisce alcun dato.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere nuovamente 
l'inserimento di un identificatore.\\

\textbf{Test 2.0.4}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce l'identificatore che non è
associata a nessuna funzionalità principale. Questa situazione comprende
anche gli inserimenti di identificatori con una sintattica errata.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere nuovamente 
l'inserimento di un identificatore.\\

\newpage
\subsection{Sessione Utente}
In questa sezione sono presentati i test riguardanti le interazione dell'utente con il sistema durante una sessione utente.
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{AutomiUtente/SessioneUtente}
	\caption{Interazioni nella Sessione Utente}
\end{figure}

\newpage
\paragraph{\underline{Visualizza e Seleziona TSD}}

Il componente permette all'utente di visualizzare tutti i dispositivi TSD che sono
memorizzati all'interno del simulatore, mostrando in particolar modo l'identificatore
di ognuno di questi e, in modo schematico, le caratteristiche di ciascuno. Ad ogni TSD è
inoltre associato un identificatore, che è un identificatore numerico. 
In seguito, il sistema attende e si aspetta che l'utente fornisca l'indice
di un dispositivo TSD esistente, che verrà scelto per iniziare una sessione
utente.
\par\smallskip
\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Indice di un TSD esistente senza introdurre spazi vuoti
		\item Indice di un TSD esistente con spazi vuoti
		\item Richiesta di Interruzione
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item Indice non associato a nessun TSD
		\item Input non numerico
		\item Nessuna dato
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 2.1.0}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce l'indice associato ad uno dei dispositivi
visualizzati dal sistema, quindi di uno dei dispositivi memorizzati.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente deve fornire il TSD associato all'indice inserito dall'utente.\\

\textbf{Test 2.1.1}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce l'indice associato ad uno dei dispositivi
visualizzati dal sistema, quindi di uno dei dispositivi memorizzati, mettendo prima e dopo l'indice un numero arbitrario di spazi.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente deve fornire il TSD associato all'indice inserito dall'utente.\\

\textbf{Test 2.1.2}\\
\textbf{Precondizioni:}  L'utente chiede di interrompere l'azione.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente deve interrompere la richiesta dell'indice e riproporre all'utente di selezionare una delle scelte principali.\\

\textbf{Test 2.1.3}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente non inserisce alcun dato.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere nuovamente 
l'inserimento di un identificatore.\\

\textbf{Test 2.1.4}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce un indice non associato ad un TSD.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere nuovamente 
l'inserimento di un identificatore.\\

\textbf{Test 2.1.5}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce un input non numerico.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere nuovamente 
l'inserimento di un identificatore. \\

\newpage
\paragraph{\underline{Seleziona Politica di Autenticazione}}

In questa fase il sistema chiede all'utente di scegliere quale politica di Autenticazione
si deve utilizzare. Come spiegato nella Sezione 2.8.3 del documento dei requisiti, le politiche
vengono utilizzate per permettere all'utente di influenzare il processo di decisione per
determinare, in questo caso, quale specifico metodo di autenticazione deve essere utilizzato
nella fase corrispondente. Sempre nella Sezione 2.8.3 del documento dei requisiti, riguardo
la scelta \emph{Sc3}, viene presentato il modello che è stato utilizzato per rappresentare
ogni metodo di autenticazione e il criterio di decisione che viene applicato. Anzitutto, 
viene definito un insieme di attributi in modo tale che ad ognuno viene associato un valore
che descrive la bontà del metodo corrispondente rispetto a quel determinato parametro. Una politica
viene quindi definita come una lista ordinata di questi attributi. La lista viene usata per permettere
di associare dei pesi agli attributi corrispondenti utilizzati dal criterio di decisione: ad esempio, 
il primo attributo della lista avrà peso $1$, mentre l'ultimo attributo avrà un peso minimo, minore di
tutti gli altri. La lista ordinata, cioè una politica, permette quindi di stabilire la priorità
dei vari attributi che devono essere considerati in fase di decisione.
Si può dunque concludere che in questo caso il sistema visualizza all'utente tutti gli attributi
usati per descrivere i metodi, associando ad ognuno un identificatore alfanumerico che è una stringa
che non deve contenere spazi vuoti e caratteri speciali. Dunque, il simulatore si aspetta che l'utente
inserisca una lista ordinata degli identificatore per gli attributi. Si osservi che non tutti
gli identificatori devono essere presenti nella lista, a quelli che non sono presenti
viene associato un peso uguale a $0$.


\par\smallskip
\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Una sequenza che contiene solo identificatori corretti, cioè che sono associati
		ad un attributo precedentemente visualizzato.
	\end{enumerate}
	\item Casi Limite
	\begin{enumerate}
		\item Una sequenza che contiene tutti gli identificatori corretti.
		\item Una sequenza con un unico identificatore corretto.
		\item Una sequenza vuota
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item Una sequenza che contiene almeno un identificatore corretto ed uno non corretto.
		\item Una sequenza che contiene solo identificatori non corretti.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 2.2.0}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza che contiene solo identificatori corretti, cioè che sono associati
		ad un attributo precedentemente visualizzato.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna una lista contenente gli identificatori inseriti dall'utente.\\

\textbf{Test 2.2.1}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza che contiene tutti gli identificatori corretti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso Limite.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna una lista contenente gli identificatori inseriti dall'utente.\\

\textbf{Test 2.2.2}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza con un unico identificatore corretto.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso Limite.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna una lista contenente l'identificatore inserito dall'utente.\\

\textbf{Test 2.2.3}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza vuota.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso Limite.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna una lista vuota\\

\textbf{Test 2.2.4}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza che contiene almeno un identificatore corretto ed uno non corretto.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia segnala un errore e chiede di inserire
nuovamente la sequenza.\\

\textbf{Test 2.2.5}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza che contiene solo un identificatori non corretti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia segnala un errore e chiede di inserire
nuovamente la sequenza.\\

\newpage
\paragraph{\underline{Inserisci ID Utente}}

Il componente richiede all'utente di fornire il suo identificatore, che verrà utilizzato
per riconoscere i certificati ad esso associati e per generare il messaggio
di autenticazione. A livello sintattico, l'identificatore deve essere una
stringa alfa numerica che non contiene caratteri speciali e non contiene 
spazi vuoti.
\par\smallskip
\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Identificatore sintatticamente corretto.
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item Stringa vuota
		\item Identificatore con spazi vuoti
		\item Identificatore con caratteri speciali
		\item Identificatore con spazi vuoti e caratteri speciali
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 2.3.0}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come identificatore una stringa
di caratteri alfanumerici che non contiene caratteri speciali e non contiene spazi vuoti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna l'identificatore utente.\\

\textbf{Test 2.3.1}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come identificatore una stringa
vuota.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere
nuovamente l'inserimento di un identificatore.\\

\textbf{Test 2.3.2}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come identificatore una stringa
alfanumerica che contiene caratteri speciali, ma non contiene spazi vuoti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere
nuovamente l'inserimento di un identificatore.\\

\textbf{Test 2.3.3}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come identificatore una stringa
alfanumerica che contiene spazi vuoti, ma non contiene caratteri
speciali.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere
nuovamente l'inserimento di un identificatore.\\

\textbf{Test 2.3.4}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come identificatore una stringa
alfanumerica che contiene spazi vuoti e caratteri
speciali.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere
nuovamente l'inserimento di un identificatore.\\


\newpage
\paragraph{\underline{Inserisci Chiave Privata}}

Il componente richiede all'utente di fornire la sua chiave privata, che verrà utilizzata
per l'autenticazione dello stesso, quindi per la generazione della firma digitale. 
A livello sintattico, l'identificatore deve essere una
stringa alfa numerica che può contenere caratteri speciali, ma non può contenere
spazi vuoti.
\par\smallskip
\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Stringa alfanumerica senza spazi vuoti
		\item Stringa alfanumerica senza spazi vuoti con caratteri speciali
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item Stringa vuota
		\item Stringa con spazi vuoti
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 2.4.0}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come chiave segreta una stringa
di caratteri alfanumerici che non contiene caratteri speciali e non contiene
spazi vuoti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente deve tornare la stringa inserita dall'utente.\\

\textbf{Test 2.4.1}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come chiave segreta una stringa
di caratteri alfanumerici e che contiene caratteri speciali, ma non contiene 
spazi vuoti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente deve tornare la stringa inserita dall'utente.\\

\textbf{Test 2.4.2}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come identificatore una stringa
vuota.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere
nuovamente l'inserimento di un identificatore.\\

\textbf{Test 2.4.3}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come identificatore una stringa che contiene spazi vuoti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere
nuovamente l'inserimento di un identificatore.\\

\newpage
\paragraph{\underline{Seleziona Politica di Trasmissione}}

In questa fase il sistema chiede all'utente di scegliere quale politica di Trasmissione
si deve utilizzare. Come spiegato nella Sezione 2.8.8 del documento dei requisiti, le politiche
vengono utilizzate per permettere all'utente di influenzare il processo di decisione per
determinare, in questo caso, quale specifico metodo di trasmissione dati deve essere utilizzato
nella fase corrispondente. Sempre nella Sezione 2.8.8 del documento dei requisiti, riguardo
la scelta \emph{Sc8}, viene presentato il modello che è stato utilizzato per rappresentare
ogni metodo di trasmissione dati e il criterio di decisione che viene applicato. Anzitutto, 
viene definito un insieme di attributi in modo tale che ad ognuno viene associato un valore
che descrive la bontà del metodo corrispondente rispetto a quel determinato parametro. Una politica
viene quindi definita come una lista ordinata di questi attributi. La lista viene usata per permettere
di associare dei pesi agli attributi corrispondenti utilizzati dal criterio di decisione: ad esempio, 
il primo attributo della lista avrà peso $1$, mentre l'ultimo attributo avrà un peso minimo, minore di
tutti gli altri. La lista ordinata, cioè una politica, permette quindi di stabilire la priorità
dei vari attributi che devono essere considerati in fase di decisione.
Si può dunque concludere che in questo caso il sistema visualizza all'utente tutti gli attributi
usati per descrivere i metodi, associando ad ognuno un identificatore alfanumerico che è una stringa
che non deve contenere spazi vuoti e caratteri speciali. Dunque, il simulatore si aspetta che l'utente
inserisca una lista ordinata degli identificatore per gli attributi. Si osservi che non tutti
gli identificatori devono essere presenti nella lista, a quelli che non sono presenti
viene associato un peso uguale a $0$.


\par\smallskip
\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Una sequenza che contiene solo identificatori corretti, cioè che sono associati
		ad un attributo precedentemente visualizzato.
	\end{enumerate}
	\item Casi Limite
	\begin{enumerate}
		\item Una sequenza che contiene tutti gli identificatori corretti.
		\item Una sequenza con un unico identificatore corretto.
		\item Una sequenza vuota
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item Una sequenza che contiene almeno un identificatore corretto ed uno non corretto.
		\item Una sequenza che contiene solo identificatori non corretti.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 2.5.0}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza che contiene solo identificatori corretti, cioè che sono associati
		ad un attributo precedentemente visualizzato.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna una lista contenente gli identificatori inseriti dall'utente.\\

\textbf{Test 2.5.1}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza che contiene tutti gli identificatori corretti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso Limite.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna una lista contenente gli identificatori inseriti dall'utente.\\

\textbf{Test 2.5.2}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza con un unico identificatore corretto.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso Limite.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna una lista contenente l'identificatore inserito dall'utente.\\

\textbf{Test 2.5.3}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza vuota.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso Limite.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna una lista vuota\\

\textbf{Test 2.5.4}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza che contiene almeno un identificatore corretto ed uno non corretto.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia segnala un errore e chiede di inserire
nuovamente la sequenza.\\

\textbf{Test 2.5.5}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza che contiene solo identificatori non corretti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia segnala un errore e chiede di inserire
nuovamente la sequenza.\\


\newpage
\paragraph{\underline{Trasmissione Dati}}

Il componente attende e chiede all'utente di selezionare quale operazione di 
trasmissione dati deve essere eseguita. Le due possibili operazioni di trasmissione sono
la lettura e la scrittura di dati. Per poterli
selezionare il sistema associa un identificatore ad ogni scelta, ad esempio
i numeri $1, 2$, e l'utente deve utilizzare quest'ultimo per la selezione.

\par\smallskip
\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Identificatore per l'operazione di lettura
		\item Identificatore per l'operazione di scrittura
		\item Richiesta di interruzione
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item Identificatore vuoto
		\item Un qualsiasi identificatore diverso dai precedenti
	\end{enumerate}
\end{enumerate}


 \textbf{Test 2.6.0}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce l'identificatore dell'operazione di 
trasmissione dati che corrisponde alla lettura.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente deve fornire l'identificatore dell'operazione di lettura.\\

 \textbf{Test 2.6.1}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce l'identificatore dell'operazione di 
trasmissione dati che corrisponde alla scrittura.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente deve fornire l'identificatore dell'operazione di scrittura.\\

\textbf{Test 2.6.2}\\
\textbf{Precondizioni:}  L'utente chiede di interrompere l'azione.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente deve fornire l'identificatore della richiesta di interruzione delle operazioni.\\

\textbf{Test 2.6.3}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente non inserisce alcun dato.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere nuovamente 
l'inserimento di un identificatore.\\

\textbf{Test 2.6.4}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce l'identificatore che non è
associata a nessuna operazione di trasmissione. Questa situazione comprende
anche gli inserimenti di identificatori con una sintattica errata.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere nuovamente 
l'inserimento di un identificatore.\\


\newpage
\paragraph{\underline{Visualizza e Inserisci Aree di Memoria}}

Il componente permette all'utente di visualizzare tutte le arre di memoria che sono
presenti sul dispositivo TSD associando ogni area ad un identificatore.
Il sistema chiede all'utente di inserire l'identificatore che serve
per selezionare una delle aree di memoria precedentemente visualizzate.
La selezione di un'area di memoria è un'operazione indispensabile prima
di poter completare sia un'operazione di lettura dati, sia un'operazione
di scrittura dati.
Gli identificatori non possono
contenere spazi vuoti e non possono contenere caratteri speciali.

\par\smallskip
\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Identificatore di un'area di memoria
		\item Richiesta di interruzione
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item Identificatore vuoto
		\item Identificatore che non corrisponde a nessuna area
		\item Identificatore con uno spazio vuoto
		\item Identificatore con un carattere speciale
	\end{enumerate}
\end{enumerate}


\textbf{Test 2.7.0}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce l'identificatore di una delle aree di memoria
visualizzate dal simulatore.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna l'identificatore inserito dall'utente.\\

\textbf{Test 2.7.1}\\
\textbf{Precondizioni:}  L'utente chiede di interrompere l'azione.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il sistema deve interrompere la richiesta dell'identificatore e riproporre all'utente di selezionare una delle scelte principali.\\

\textbf{Test 2.7.2}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente non inserisce alcun dato.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere nuovamente 
l'inserimento di un identificatore.\\

\textbf{Test 2.7.3}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce l'identificatore di un'area di memoria
che non è presente sul dispositivo selezionato. \\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere nuovamente 
l'inserimento di un identificatore.\\

\textbf{Test 2.7.4}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come identificatore una stringa che contiene
uno spazio vuoto. \\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere nuovamente 
l'inserimento di un identificatore.\\

\textbf{Test 2.7.5}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come identificatore una stringa che contiene
un carattere speciale. \\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere nuovamente 
l'inserimento di un identificatore.\\


\newpage
\paragraph{\underline{Inserisci Dati}}

Avendo scelto di effettuare un'operazione di scrittura dati, il sistema,
dopo aver richiesto di selezionare un'area di memoria su cui scrivere
ed aver segnalato la conferma, richiede all'utente di inserire il dato
da scrivere all'interno della corrispondente area di memoria.
Il dato richiesto da inserire può essere una qualsiasi stringa alfanumerica
che può contenere sia spazi vuoti, sia caratteri speciali. In qualsiasi
momento l'utente può chiedere al sistema di concludere la fase di trasmissione
dati.

\par\smallskip
\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Stringa senza spazi vuoti e senza caratteri speciali
		\item Stringa con spazi vuoti e senza caratteri speciali
		\item Stringa senza spazi vuoti e con caratteri speciali
		\item Richiesta di conclusione
		\item Stringa vuota
	\end{enumerate}
\end{enumerate}


\textbf{Test 2.8.0}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una stringa alfanumerica
senza spazi vuoti e senza caratteri speciali.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna il valore inserito dall'utente.\\

\textbf{Test 2.8.1}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una stringa alfanumerica
con spazi vuoti e senza caratteri speciali.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna il valore inserito dall'utente.\\

\textbf{Test 2.8.2}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una stringa alfanumerica
senza spazi vuoti e con caratteri speciali.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna il valore inserito dall'utente.\\

\textbf{Test 2.8.3}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente chiede di concludere l'azione.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente deve interrompere la richiesta dell'indice e riproporre all'utente di selezionare una delle scelte principali.\\

\textbf{Test 2.8.4}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente non inserisce alcun dato.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:}  Il componente torna il valore inserito dall'utente.\\





\newpage

\subsection{Sessione Amministratore}

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{AutomiUtente/SessioneAmministratore}
	\caption{Interazioni nella Sessione Amministratore}
\end{figure}

\paragraph{\underline{Visualizza e Seleziona TSD}}

Il caso è equivalente a quello corrispondente nella sezione precedente.

\paragraph{\underline{Inserisci Chiave Privata}}

Il caso è equivalente a quello corrispondente nella sezione precedente.


\paragraph{\underline{Gestisci Certificati}}

Il sistema attende e chiede all'utente di selezionare quale operazione di 
gestione deve essere eseguita. Le tre possibili operazioni di gestione sono
la visualizzazione dei certificati, l'introduzione di un nuovo
certificato ed, infine, l'eliminazione di un nuovo certificato. Per poterli
selezionare il sistema associa un identificatore ad ogni scelta, ad esempio
i numeri $1, 2, 3$, e l'utente deve utilizzare quest'ultimo per la selezione.

\par\smallskip
\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Identificatore per operazione di visualizzazione
		\item Identificatore per operazione di eliminazione
		\item Identificatore per operazione di inserimento
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item L'utente non inserisce alcun identificatore
		\item Identificatore non associato ad alcuna operazione
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

 \textbf{Test 2.10.0}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce l'identificatore dell'operazione di 
gestione che corrisponde alla visualizzazione.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna l'identificatore relativo all'operazione di visualizzazione dei certificati.\\

 \textbf{Test 2.10.1}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce l'identificatore dell'operazione di 
gestione che corrisponde all'eliminazione.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna l'identificatore relativo all'operazione di eliminazione dei certificati.\\

 \textbf{Test 2.10.2}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce l'identificatore dell'operazione di 
gestione che corrisponde all'inserimento.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna l'identificatore relativo all'operazione di inserimento di un certificato.\\

\textbf{Test 2.10.3}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente non inserisce alcun dato.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere nuovamente 
l'inserimento di un identificatore.\\

\textbf{Test 2.10.4}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce l'identificatore che non è
associata a nessuna operazione di gestione. Questa situazione comprende
anche gli inserimenti di identificatori con una sintattica errata.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere nuovamente 
l'inserimento di un identificatore.\\


\paragraph{\underline{Elimina Certificato - Inserisci ID}}

In questo caso l'utente ha precedentemente scelto come operazione di gestione
dei certificati l'eliminazione di uno degli stessi. In questo caso
il simulatore attende che l'utente amministratore fornisca
un dato che corrisponde all'identificatore del certificato che si vuole
eliminare. L'utente può conoscere l'identificatore grazie alla possibile
operazione di visualizzazione. Si tenga presente che le stringhe che corrispondono
ad identificatori per i certificati devono essere stringhe alfanumeriche
che non contengono spazi vuoti e non contengono caratteri speciali.
\par\smallskip
\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Identificatore di un certificato
		\item Richiesta di interruzione
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item Identificatore vuoto
		\item Identificatore non associato a nessun certificato
		\item Identificatore con spazi vuoti
		\item Identificatore con caratteri speciali
	\end{enumerate}
\end{enumerate}


\textbf{Test 2.11.0}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce l'identificatore di uno dei certificati
visualizzati dal sistema, che sia una stringa alfanumerica che non contiene
spazi vuoti e caratteri speciali.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente deve tornare l'identificatore inserito dall'utente.\\

\textbf{Test 2.11.1}\\
\textbf{Precondizioni:}  L'utente chiede di interrompere l'azione.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente deve interrompere la richiesta dell'identicatore e riproporre all'utente di selezionare una delle scelte principali.\\

\textbf{Test 2.11.2}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente non inserisce alcun dato.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere nuovamente 
l'inserimento di un identificatore.\\


\textbf{Test 2.11.3}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce l'identificatore che non corrisponde a uno dei certificati
visualizzati dal sistema, che sia una stringa alfanumerica che non contiene
spazi vuoti e caratteri speciali.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere nuovamente 
l'inserimento di un identificatore.\\

\textbf{Test 2.11.4}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce l'identificatore che non corrisponde a uno dei certificati
visualizzati dal sistema, che sia una stringa alfanumerica che contiene
spazi vuoti e non contiene caratteri speciali.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere nuovamente 
l'inserimento di un identificatore.\\

\textbf{Test 2.11.5}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce l'identificatore che non corrisponde a uno dei certificati
visualizzati dal sistema, che sia una stringa alfanumerica che non contiene
spazi vuoti e contiene caratteri speciali.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere nuovamente 
l'inserimento di un identificatore.\\

\newpage
\paragraph{\underline{Aggiungi Certificato - Inserisci Chiave Privata.}}

Il sistema chiede all'utente amministratore di inserire la chiave privata che deve
essere utilizzata dall'utente associato al certificato in creazione nella
fase di autenticazione, quindi per la generazione della firma digitale.
A livello sintattico, la chiave privata deve essere una
stringa alfanumerica che può contenere caratteri speciali ma non può contenere
spazi vuoti.
\par\smallskip
\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Stringa alfanumerica senza spazi vuoti
		\item Stringa alfanumerica senza spazi vuoti con caratteri speciali
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item Stringa vuota
		\item Stringa con spazi vuoti
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 2.11.0}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come chiave segreta una stringa
di caratteri alfanumerici che non contiene caratteri speciali e non contiene
spazi vuoti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente deve tornare la stringa inserita dall'utente.\\

\textbf{Test 2.11.1}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come chiave segreta una stringa
di caratteri alfanumerici e che contiene caratteri speciali, ma non contiene 
spazi vuoti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente deve tornare la stringa inserita dall'utente.\\

\textbf{Test 2.11.2}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come identificatore una stringa
vuota.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere
nuovamente l'inserimento di un identificatore.\\

\textbf{Test 2.11.3}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come identificatore una stringa che contiene spazi vuoti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere
nuovamente l'inserimento di un identificatore.\\


\newpage
\paragraph{\underline{Aggiungi Certificato - Inserisci Identificatore Utente}}

Il sistema chiede all'utente amministratore di inserire l'identificatore dell'utente che deve
per cui si sta creando il certificato e che deve essere utilizzato 
nella
fase di autenticazione, quindi per la generazione della firma digitale.
A livello sintattico, l'identificatore deve essere una
stringa alfa numerica che non contiene caratteri speciali e non contiene 
spazi vuoti.
\par\smallskip
\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Identificatore sintatticamente corretto.
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item Stringa vuota
		\item Identificatore con spazi vuoti
		\item Identificatore con caratteri speciali
		\item Identificatore con spazi vuoti e caratteri speciali
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 2.12.0}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come identificatore una stringa
di caratteri alfanumerici che non contiene caratteri speciali e non contiene spazi vuoti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna l'identificatore utente.\\

\textbf{Test 2.12.1}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come identificatore una stringa
vuota.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere
nuovamente l'inserimento di un identificatore.\\

\textbf{Test 2.12.2}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come identificatore una stringa
alfanumerica che contiene caratteri speciali, ma non contiene spazi vuoti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere
nuovamente l'inserimento di un identificatore.\\

\textbf{Test 2.12.3}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come identificatore una stringa
alfanumerica che contiene spazi vuoti, ma non contiene caratteri
speciali.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere
nuovamente l'inserimento di un identificatore.\\

\textbf{Test 2.12.4}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come identificatore una stringa
alfanumerica che contiene spazi vuoti speciali e contiene caratteri
speciali.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere
nuovamente l'inserimento di un identificatore.\\

\newpage

\subsection{Gestione TSD}

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{AutomiUtente/GestioneTSD}
	\caption{Interazioni nella Gestione dei TSD}
\end{figure}

\paragraph{Inserisci ID}

Il caso è equivalente a quello corrispondente nella sezione precedente.

\paragraph{Scegli ID}

Il caso è equivalente ad Inserisci ID.

\paragraph{\underline{Scegli Aree di Memoria}}

In questo caso l'utente ha scelto di creare un nuovo dispositivo TSD ed il
primo elemento che deve essere specificato per la sua definizione è il numero
di aree di memoria che devono essere in esso contenute. Il componente attende quindi
che l'utente inserisca un intero positivo non nullo che specifica il numero di aree di
memoria richieste.

\par\smallskip
\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Un intero positivo diverso da 0.
	\end{enumerate}
	\item Casi Limite
	\begin{enumerate}
		\item Il valore 1.
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item Il valore 0.
		\item Un intero negativo.
		\item Un numero con virgola.
		\item Un non numero.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 2.13.0}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce un intero positivo diverso da 0.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna il valore inserito dall'utente.\\

\textbf{Test 2.13.1}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce il valore 1.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso Limite.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna il valore inserito dall'utente.\\

\textbf{Test 2.13.2}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce il valore 0.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia segnala un errore e richiede un nuovo inserimento.\\

\textbf{Test 2.13.3}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce un intero negativo.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia segnala un errore e richiede un nuovo inserimento.\\

\textbf{Test 2.13.4}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce un numero con virgola.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia segnala un errore e richiede un nuovo inserimento.\\

\textbf{Test 2.13.5}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce un non numero.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia segnala un errore e richiede un nuovo inserimento.\\

\newpage
\paragraph{\underline{Scegli Metodi di Autenticazione}}


In questa fase il simulatore chiede di scegliere quali metodi di autenticazione
devono essere posti e messi a disposizione sul dispositivo TSD che si sta
creando. Anzitutto, l'interfaccia mostra all'utente tutti i metodi che si hanno a disposizione,
cioè tutti i metodi disponibili nel simulatore, che possono essere utilizzati e per ognuno
viene mostrato un identificatore univoco. Il componente attende quindi che l'utente inserisca
una sequenza di identificatori, per cui ogni identificatore corrisponda ad uno dei metodi
precedentemente mostrati.
\par\smallskip
\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Una sequenza che contiene solo identificatori corretti.
	\end{enumerate}
	\item Casi Limite
	\begin{enumerate}
		\item Una sequenza che contiene tutti gli identificatori corretti.
		\item Una sequenza con un unico identificatore corretto.
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item Una sequenza vuota
		\item Una sequenza che contiene almeno un identificatore corretto ed uno non corretto.
		\item Una sequenza che contiene solo identificatori non corretti.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 2.14.0}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza che contiene solo identificatori corretti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna una lista contenente gli identificatori inseriti dall'utente.\\

\textbf{Test 2.14.1}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza che contiene tutti gli identificatori corretti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso Limite.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna una lista contenente gli identificatori inseriti dall'utente.\\

\textbf{Test 2.14.2}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza con un unico identificatore corretto.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso Limite.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna una lista contenente l'identificatore inserito dall'utente.\\

\textbf{Test 2.14.3}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza vuota.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia segnala un errore e chiede di inserire
nuovamente la sequenza.\\

\textbf{Test 2.14.4}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza che contiene almeno un identificatore corretto ed uno non corretto.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia segnala un errore e chiede di inserire
nuovamente la sequenza.\\

\textbf{Test 2.14.5}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza che contiene solo identificatori non corretti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia segnala un errore e chiede di inserire
nuovamente la sequenza.\\

\newpage
\paragraph{\underline{Scegli Metodi di Trasmissione}}


In questa fase il componente chiede di scegliere quali metodi di trasmissione dati
devono essere posti e messi a disposizione sul dispositivo TSD che si sta
creando. Anzitutto, l'interfaccia mostra all'utente tutti i metodi che si hanno a disposizione,
cioè tutti i metodi disponibili nel simulatore, che possono essere utilizzati e per ognuno
viene mostrato un identificatore univoco. Il componente attende quindi che l'utente inserisca
una sequenza di identificatori, per cui ogni identificatore corrisponda ad uno dei metodi
precedentemente mostrati.
\par\smallskip
\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Una sequenza che contiene solo identificatori corretti.
	\end{enumerate}
	\item Casi Limite
	\begin{enumerate}
		\item Una sequenza che contiene tutti gli identificatori corretti.
		\item Una sequenza con un unico identificatore corretto.
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item Una sequenza vuota
		\item Una sequenza che contiene almeno un identificatore corretto ed uno non corretto.
		\item Una sequenza che contiene solo identificatori non corretti.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 2.15.0}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza che contiene solo identificatori corretti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna una lista contenente gli identificatori inseriti dall'utente.\\

\textbf{Test 2.15.1}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza che contiene tutti gli identificatori corretti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso Limite.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna una lista contenente gli identificatori inseriti dall'utente.\\

\textbf{Test 2.15.2}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza con un unico identificatore corretto.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso Limite.\\
\textbf{Verifica:} Il componente torna una lista contenente gli identificatori inseriti dall'utente.\\

\textbf{Test 2.15.3}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza vuota.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia segnala un errore e chiede di inserire
nuovamente la sequenza.\\

\textbf{Test 2.15.4}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza che contiene almeno un identificatore corretto ed uno non corretto.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia segnala un errore e chiede di inserire
nuovamente la sequenza.\\

\textbf{Test 2.15.5}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce una sequenza che contiene solo identificatori non corretti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia segnala un errore e chiede di inserire
nuovamente la sequenza.\\

\newpage
\paragraph{\underline{Scegli Chiave Amministratore}}

L'ultimo passaggio per concludere la creazione di un dispositivo TSD è quello
di scegliere la chiave segreta per l'amministratore corrispondente. Questo
passaggio è necessario, in quanto si è deciso di associare un unico utente
amministratore per ogni dispositivo. Quindi, in questa fase il componente
attende che l'utente inserisca la chiave segreta per l'amministratore che
deve essere una stringa alfanumerica che non contenga spazi vuoti e caratteri
speciali.

\par\smallskip
\textbf{Test scelti:}
\begin{enumerate}
	\item Casi di Correttezza:
	\begin{enumerate}
		\item Stringa alfanumerica senza spazi vuoti
		\item Stringa alfanumerica senza spazi vuoti con caratteri speciali
	\end{enumerate}
	\item Casi di Errore:
	\begin{enumerate}
		\item Stringa vuota
		\item Stringa con spazi vuoti
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Test 2.16.0}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come chiave segreta una stringa
di caratteri alfanumerici che non contiene caratteri speciali e non contiene
spazi vuoti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente deve tornare la stringa inserita dall'utente.\\

\textbf{Test 2.16.1}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come chiave segreta una stringa
di caratteri alfanumerici e che contiene caratteri speciali, ma non contiene 
spazi vuoti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il componente deve tornare la stringa inserita dall'utente.\\

\textbf{Test 2.16.2}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come identificatore una stringa
vuota.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere
nuovamente l'inserimento di un identificatore.\\

\textbf{Test 2.16.3}\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente inserisce come identificatore una stringa che contiene spazi vuoti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'interfaccia deve segnalare un errore e chiedere
nuovamente l'inserimento di un identificatore.\\


